恩尼斯達：慶幸與哥迪奧拿一起改變足球

恩尼斯達雖然遠渡日本效力神戶勝利船，但是許多球迷依然掛念他披上巴塞戰衣的風采。在接受RMC訪問時，「小白」談及自己在巴塞如何受到哥迪奧拿的足球哲學啟發，而且他表示自己最想合作的球員，是車路士中場簡迪。

「小白」談到自己對足球的想法——強調傳控的理念：「我最喜歡的足球是控球、盡力留住它，轉身出球、串連隊友。我從小到大都是這麼踢球的，對我來說，這是一種讓你更接近勝利的方法。」

他形容，早在哥迪奧拿領導一隊之前，已經預見他將在魯營見證西班牙足球的輝煌盛世。過去哥帥曾高度讚揚恩尼斯達，說許多時候是教練啟發球員，但後者卻是個異數，是一位能反過來啟發教練的球員。哥帥表示，「小白」幫助他理解足球。99年，哥迪奧拿以巴塞一隊隊長身分，向當時只有13歲的恩尼斯達頒發Nike盃的奬盃，這一刻似乎種下了日後師徒二人傳承巴塞足球理念的種子。

「這是我刻骨銘心的記憶。哥迪奧拿當時是一隊的隊長，他們在踢完決賽後進行操練。他當時跟我說幾年後他會在看台上觀看我在一隊的比賽。這都是命運的安排，一切成為現實。我很慶幸他是我的教練，因為他是我的偶像，他成為我的教練是一件非常有意義的事。」

「他對我的影響很大，他100%的相信我，相信我的潛力和質素。他重視陣中的每一位球員。他在球會的生涯很精彩，並讓我們所有人成長了很多。除了在比賽中獲勝，我們也贏得很多東西。我們的踢法在那個時候改變了足球，這將會是我人生永遠的標記。」

談及最想合作的中場球員，恩尼斯達回答是簡迪。他對簡迪贊不絕口，稱對方是完美的中場拍檔。

「簡迪是我想合作的隊友。雖然他不會來踢J-League，但他絕對是我喜歡的那種球員，這是因為他在場上的表現以及他對比賽所展現出來的信心。」

佢係J league踢成點？

控傳

小白+kante 算唔算最強中場？

仲有沙維

之後會有人話 史督城會撚死埋短人

我想踢波咋

當摩廸死？

波皮都掂唔到 撚死

最弱世一

岩聽

岩岩醒起軒達臣 米拿 韋拿杜母仲勁

唔算
小白+沙維+影帝先係

當年真係踢到撚狗咁撚

果陣既巴塞根本唔洗簡迪去做掃蕩跑動，影帝企位控傳決定都一流。

真係應該屎上最尾機中場線
佢地三個連埋係100%綠線

馬斯要打中堅

3條友史上最強中場組合 沒有之一